\documentclass{paper}
\usepackage{a4}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[encoding,filenameencoding=utf8]{grffile}
\usepackage[T1]{fontenc}
\newcommand{\bint}[1]{\big\langle\!\big\langle#1\big\rangle\!\big\rangle}
\newcommand{\eint}[1]{\big\langle#1\big\rangle}
\newcommand{\jump}[1]{\left[#1\right]}
\newcommand{\mean}[1]{\left\{#1\right\}}
\newcommand{\errorplotsection}[1]{
\subsection*{$p=#1$}
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
L2 Projection & Rivière\\
\includegraphics[width=0.48 \textwidth]{figures/error-projection-#1-0-32.png}&
\includegraphics[width=0.48 \textwidth]{figures/error-Rivière-#1-0-32.png}\\
\\
nKn & nKn NSIP\\
\includegraphics[width=0.48 \textwidth]{figures/error-nKn-#1-0-32.png}&
\includegraphics[width=0.48 \textwidth]{figures/error-nKn_NSIP-#1-0-32.png}\\
\end{tabular}
\end{center}
}
\begin{document}
\section*{Problème}
On résout
\[
\nabla\mathcal K\nabla u + S = 0
\]
avec
\begin{align*}
\mathcal K &= \left(\begin{array}{cc}\gamma&0\\0&{\alpha}\\ \end{array}\right)\\  
S &= -4\,\frac{\beta}{\tau}\,\left(\left(\frac{x^2}{\gamma} + \frac{y^2}{\alpha}\right)\,\frac{\beta}{\tau} - 1\right)\,R\\
R &= \frac{e^{-\frac{\beta}{\tau}\,\left(\frac{x^2}{\gamma} + \frac{y^2}{\alpha}\right)}}{\sqrt{4\,\pi\,\alpha\,\tau}}\\\
u|_{\Gamma} &= R
\end{align*}
Les paramètres sont $\beta = 10^{-8}$, $\gamma = 1\mbox{m}^2\mbox{s}^{-1}$, $\alpha = 10^{-3}\mbox{m}^2\mbox{s}^{-1}$ et $\tau = 5s$. Par construction, la solution exacte est $u=R$. Le maillage est composé de rectangles dont les longueurs des côtés sont liées par $l_x = \sqrt{\frac{\gamma}{\alpha}}l_y$. Le changement de variables $x' = x, y' = \sqrt{\frac{\gamma}{\alpha}}y$ rend la solution, le tenseur de diffusion et le maillage isotropes. Le domaine de résolution est un carré de côté $10^5$m.
\section*{Formulation DG}
\[
0 = \eint{S\,\phi}
+ \eint{\nabla u\, \mathcal K\, \nabla \phi}
+ \bint{\mathbf n\, \mathcal K \mean{\nabla u} \jump{\phi}}
+ \bint{\mathbf n\,\mathcal K\mean{\nabla \phi}\jump{u}}
- \bint{f\jump{u}\jump{\phi}}
\]
\begin{align*}
f_s &= \frac{(p + 1)(p + d)}{2d}\,\max_{e \in s}\left(\frac{1}{2V_e}\sum_{t\in e}{A_t}\right)\frac{\kappa_{\max}^2}{\kappa_{\min}}&&\mbox{(Rivière)}
\\
f_s &= \frac{(p + 1)(p + d)}{2d}\,\max_{e \in s}\left(\frac{1}{2V_e}\sum_{t\in e}{A_t \left(\mathcal K\,\mathbf n_t\right)^2}\right)\frac{1}{\kappa_{\min}}&&\mbox{(Rivière Improved)}\\
f_s &= \frac{(p + 1)(p + d)}{2d}\,\frac {n_0A_s}{\min_{e \in s}(V_e)}\,\mathbf n\, \mathcal K\, \mathbf n&&\mbox{(nKn)}
\end{align*}
(nKn NSIP) est le même que (nKn) mais sans le terme symétrique $\bint{\mathbf n\,\mathcal K\mean{\nabla \phi}\jump{u}}$.
\section*{Fichiers}
Pour un meilleur contrôle, j'ai codé une nouvelle loi de conservation qui implémente une diffusion DG 2D, y compris le terme symétrique \texttt{conservationLaw/dgConservationLawDiffusionSIP.cpp}. Le cas test se trouve dans \texttt{benchmarks/diffusionAlice/diff.py}. Révision svn~: 16121
\newpage
\section*{Convergence}
\hspace*{-1cm}\includegraphics{figures/conv.pdf}
\newpage
\section*{Distribution de l'erreur}
Les plots d'erreur sont sur un maillage de 32 éléments en $x$ ($l_x = 3125m, l_y=95m$). Ces plots sont difficiles à interpréter car ils n'affichent que l'erreur aux nœuds. L'erreur pour le cas «Rivière Improved» n'est pas reprise car elle est très similaire au cas «Rivière». Sur ces plots, la direction $y$ est étirée d'un facteur $\sqrt{\frac{\gamma}{\alpha}}$ de sorte que l'erreur affichée est symétrique en $x$ par rapport à $y$. 
\errorplotsection{1}
\errorplotsection{2}
\errorplotsection{3}
\errorplotsection{4}
\newpage
\section*{Observations}
Comme attendu :
\begin{itemize}
\item Sur le maillage déformé, la solution est la même en x et en y.
\item On converge à l'ordre attendu $p+1$ dans tous les cas sauf pour les ordres pairs (2, 4) où on perd un ordre si le terme symétrique n'est pas utilisé.
\item La formulation de Rivière, dans ce cas fortement anisotrope, donne un facteur IP très élevé et la solution (ainsi que l'erreur) devient continue. Utiliser un facteur IP très élevé (pour un problème de diffusion pure) ne fait cependant pas perdre d'ordre de convergence (en fait cela rend même le terme symétrique superflu).
\end{itemize}
Plus inattendu (en tout cas pour moi) :
\begin{itemize}
\item Bien que le terme IP soit 3 ordres de grandeurs plus petit dans le cas Rivière Improved, il reste élevé et la solution ne présente aucune différence significative avec celle de Rivière.
\item Pour les ordres impairs, nKn SIP ne semble pas optimal, l'erreur est beaucoup plus loin de l'erreur de projection que pour les ordres pairs.
\item Pour les ordres impairs, la norme L2 de l'erreur en nKn SIP est très proche de celle obtenue avec Rivière (et probablement de l'erreur en CG).
\item En $p=1$, nKn NSIP semble significativement meilleur que nKn et est proche de l'erreur de projection.
\item L'intégrale de l'erreur sur le domaine ne semble pas du tout corrélée à l'erreur maximale aux nœuds.
\end{itemize}

\section*{Conclusion}
\begin{itemize}
\item Le comportement (et le choix idéal) dépend de l'ordre. nKn NSIP en $p=1$ et nKn en $p=2,4$ donnent une erreur proche de l'erreur de projection de la solution exacte sur le maillage, il n'est sans doute pas possible de faire beaucoup mieux. En $p=3$, aucune solution ne semble optimale.
\item \textbf{Dimminuer le facteur de pénalité n'apporte pas grand chose en terme de précision par contre cela améliore probablement très significativement le conditionement de la matrice. On peut l'observer en utilisant un solveur itératif plutôt qu'un solveur direct. Si ces observations se confirment sur un maillage légèrement non alligné, il faudrait ré-orienter le papier en mettant en avant non pas la précision mais la facilité à résoudre le système linéaire (voire la contrainte CFL pour un schéma temporel explicite).}
\end{itemize}

Bien sûr, il peut rester un bug dans l'implémentation ...
\end{document}
